\chapter*{\begin{center}KẾT LUẬN \\VÀ HƯỚNG PHÁT TRIỂN \end{center}}
\addcontentsline{toc}{chapter}{KẾT LUẬN VÀ HƯỚNG PHÁT TRIỂN}
\ifpdf
    \graphicspath{{Conclusions/ConclusionsFigs/PNG/}{Conclusions/ConclusionsFigs/PDF/}{Conclusions/ConclusionsFigs/}}
\else
    \graphicspath{{Conclusions/ConclusionsFigs/EPS/}{Conclusions/ConclusionsFigs/}}
\fi

\def\baselinestretch{1.66}

\section*{Kết quả đạt được}
%Viết lại chỗ này. Dan dat tu mục tiêu đề tài lúc đầu là gì? Cách tiếp cận và các nội dung cần thực hiện lúc đầu là gì? Chọn lựa phương pháp ra sao? Cái nào tốt? Tốt cái gì? Xấu cài gì? Tóm lại kết quả đạt được sau thời gian thực hiện đề tài lài gì? Phân loại (Kiến thức, Sản phẩm mềm: Bộ dữ liệu, Chương trình cài đặt các thuật toán ABC, Kết quả thực nghiệm đánh giá, so sánh các thuật toán ABC, hệ thống nhận biết tin nóng ... hiện điện trang khai sử dụng tại VCCorp), Liệt kê...


\addcontentsline{toc}{section}{Kết quả đạt được}
Mục tiêu chính của đề tài là xây dựng hệ thống phát hiện tin nóng để hỗ trợ biên tập viên trong việc viết bài. Một số nội dung thực hiện được đề ra ban đầu là: tìm hiểu bài toán liên quan, thu thập dữ liệu, cài đặt và đánh giá một số thuật toán, và xây dựng hệ thống. 

Sau quá trình nghiên cứu và thực hiện, khóa luận đã thu được một số kết quả sau:
	\begin{itemize}
		\item Kiến thức:
		\begin{itemize}
			\item Tìm hiểu về bài toán phát hiện tin tức, tin nóng trên dữ liệu từ mạng xã hội.
%			\item Tìm hiểu về các công ng
		\end{itemize}
		
		\item Sản phẩm:
		\begin{itemize}
			\item Thu thập bộ dữ liệu gồm các bài đăng tiếng Việt từ nguồn Twitter.
			\item Khảo sát và đánh giá các phương pháp phát hiện tin nóng dựa trên gom cụm: k-Nearest Neighbor, Boost Named Entity, Locality Sensitive Hashing.
			\item Xây dựng được hệ thống có khả năng nhận biết tin nóng, đang được triển khai tại công ty VCCorp.
		\end{itemize}
	\end{itemize}
%Với mục tiêu hỗ trợ biên tập viên nhanh chóng phát hiện tin nóng trên mạng xã hội Twitter, khóa luận đã đạt được một số kết quả nhất định như sau:
%	\begin{itemize}
%		\item Khảo sát và đánh giá các phương pháp phát hiện tin nóng: Nearest Neighbor, Boost Named Entity, Locality Sensitive Hashing.
%		\item Xây dựng được hệ thống có khả năng phát hiện sớm các tin tức đáng chú ý.
%	\end{itemize}

\section*{Hướng phát triển}
\addcontentsline{toc}{section}{Hướng phát triển}
Tuy hệ thống đạt được kết quả tương đối khá tốt trong việc phát hiện các sự kiện, cần cải thiện độ chính xác của thuật toán thông qua việc cân chỉnh kĩ hơn các thông số, đồng thời xem xét tìm hiểu thêm và so sánh với các phương pháp khác.

Trong tương lai hệ thống cần lấy thêm dữ liệu từ các nguồn khác như Facebook và các trang báo mạng để làm giàu nguồn tin. Thêm các chức năng tiện ích cho biên tập viên như thống kê dữ liệu tổng quát lẫn chi tiết, cung cấp cho biên tập viên nhiều góc nhìn về sự kiện hơn.

%Cải thiện model thu thập ý kiến btv
%Đóng gói thuật toán